% los titulos de las secciones los saco de la página del sistema de becas

\section{Título}

\subsection{ Justificación de la solicitud del proyecto de beca }
\textbf{Incluyendo el proyecto institucional en el cual se encuadrará.}

\input{./01-Justificacion.tex} 

\section{Director}

\section{Codirector}

\subsection{Codirector, Nombre y Apellido}

Pablo Gargano

\subsection{Correo Electrónico}

gargano@cnea.gov.ar

\section{Gerencia de Área/Gerencia/Subgerencia/Departamento/División/Sección:}

Gerencia de Area Energía Nuclear, Gerencia Materiales, Departamento
Transformaciones y Propiedades, División Aleaciones Especiales. 

\subsection{Tema de caracter confidencial}

no

\section{Tipo de Beca}
A1P

\subsection{Lugar de desarrollo de la beca}
Centro Atómico Constituyentes

\section{Resumen de las actividades de la Beca.}

\input{./02-ResumenActvidades.tex}


\section{Requicitos del Postulante}

\subsection{Títulos de los postulantes}

\begin{itemize}
    \item Ingeniería En Materiales.

    \item Maestría en Ciancia de los Materiales.

    \item Ciencias Físicas

    \item Licenciatura en Física.

\end{itemize}

\subsection{Idiomas}

\begin{itemize}
    \item inglés
\end{itemize}

\section{Otros Requicitos}

Se busca una persona y buena predisposición para el trabajo
en equipo e iniciativa para desarrollar estrategias de 
trabajo. Será de utilidad que pueda leer e interpretar
material en inglés.  

\subsection{Conocimientos Complementarios}

Conocimientos básicos de herramientas de oficina (procesador de texto,
correo electrónico, planilla de cálculo, etc).
